<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<tv generator-info-name="EPG Processor v0.8 - BEVY Software" generator-info-url="https://www.bevy.be">
<channel id="Stingray DJAZZ"><display-name lang="nl">Stingray DJAZZ</display-name><icon src="https://live-delta.ottnow.stoneroos.com/image/logo/tv.delta.nl/assets/graphics/thumbnails/channel/delta/85.svg"/></channel>
<programme start="20230930002131 +0000" stop="20230930005614 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Tobias Meinhart "Berlin People" - jazzahead!</title><desc lang="nl">Jazzahead! in het Duitse Bremen is een internationale beurs, tentoonstelling en festival. Het brengt musici, boekers, agenten, organisatoren, musicologen en muziekliefhebbers samen.Hiermee is het uitgegroeid tot één van de belangrijkste gebeurtenissen op de jazzkalender. Wegens COVID-19 werd tijdens editie 2021 slechts de helft van alle optredens daadwerkelijk opgenomen in Bremen. Eén van de vele groepen die optreden op jazzahead! is Berlin People, een in Berlijn gevestigd jazzensemble dat in 2018 werd opgericht. Saxofonist Tobias Meinhart sloot de handen ineen met oude vrienden, de drie Duitse musici Ludwig Hornung (piano), Tom Berkmann (bas) en Mathias Ruppnig (drums) voor een samenwerking met de beroemde Amerikaanse jazzgitarist Kurt Rosenwinkel. De kern van hun klank is gebaseerd op experimentele improvisatie, waarin de Amerikaanse jazztraditie en de Europese benadering elkaar vinden. Elk bandlid brengt zijn eigen persoonlijke achtergrond mee tijdens hun ontdekkingsreizen langs uiteenlopende stromen van klank.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930005614 +0000" stop="20230930020217 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">MotorMusic Jazz Sessions: Linus</title><desc lang="nl">Belgische productie uit 2015. De MotorMusic Studios in het Belgische Mechelen oefenen een magnetische aantrekkingskracht uit op talloze eersteklas jazzmusici.Veel bezoekende internationale jazzmusici delen hun kijk op hun muziek met ons in de nieuwe DJAZZ-reeks ‘Belgium Sessions’. In deze uitzendingen zien we hoe een aantal van Europa’s beste musici hun eigen muziek uitvoeren. Tijdens deze aflevering staat het duo ‘Linus’ centraal. Dit duo bestaat uit twee componisten en improvisatoren pur sang: baritongitarist Ruben Machtelinckx en tenorsaxofonist Thomas Jillings. Het intense geluid van hun tenor saxofoon en akoestische gitaar staan garant voor prachtige melodieën, die ons meenemen op een reis naar een wereld vol eenvoud, zuiverheid, en verlangen.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/11839934018513790776.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930020217 +0000" stop="20230930031605 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Kim Hoorweg at BIRD, Rotterdam</title><desc lang="nl">Sinds de Nederlandse zangeres Kim Hoorweg op haar 14e haar eerste platencontract met Universal Music binnensleepte, nam haar muzikale carrière een enorme vlucht.Hoorweg is uitgegroeid tot een bekende naam in de Nederlandse jazz-scene. Ze deelt regelmatig het podium met vooraanstaande artiesten, zoals Candy Dulfer, Raul Midón, Gino Vannelli en het Metropole Orkest, om er maar een paar te noemen. Dit keer betreedt Kim Hoorweg het podium van BIRD Rotterdam, samen met haar Nederlandse band van Anton Goudsmit op gitaar, Niels Broos op toetsen, en Yoran Vroom op drums.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930031605 +0000" stop="20230930035010 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">McCoy Tyner Trio live at Estival Lugano</title><desc lang="nl">Estival Jazz is een jaarlijks jazzfestival dat sinds 1977 plaatsheeft in Lugano, in het Italiaanssprekende deel van Zwitserland.Estival Jazz biedt een opwindende en bijzonder verrassende line-up die zich richt op de muziek van nu. Estival maakt zich sterk voor de schoonheid van verschillende culturen en wil het wederzijds begrip bevorderen. McCoy Tyner, de jazzpianist uit Philadelphia, kwam voor het eerst onder de aandacht dankzij saxofonist Benny Golson, in wiens Jazztet hij speelde. McCoy Tyner werd later nog veel bekender door zijn werk in het John Coltrane Quartet en zijn lange solocarrière. Je zou zijn pianostijl makkelijk kunnen vergelijken met Coltranes saxofoonstijl. Hij liet zich nooit overschaduwen door de energieke saxofonist, maar vormde juist een bron van inspiratie voor Coltrane’s ruimdenkende aanpak. Dankzij zijn werk met Coltrane én zijn solowerk is Tyner één van de invloedrijkste pianisten van de 20ste eeuw.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930035010 +0000" stop="20230930043631 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Jazz in Comblain-la-Tour, 1963</title><desc lang="nl">In 1963 vond in het Belgische plaatsje Comblain-la-Tour een jazzfestival plaats waar men jazz van alle tijden en streken kon horen.De Britse trombonist Charlie Galbraith speelde er Dixieland met zijn All Star Jazz Band, de Duitse zanger Knut Kiesewetter zong er de blues onder begeleiding van The Prague Dixieland Band, Bud Shank speelde samen met het Pim Jacobs Kwartet standards en bossa nova en de Franse klarinetist Marc Laferrière en zijn New Orleans Stompers sloten het festival af.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930043631 +0000" stop="20230930050000 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930050000 +0000" stop="20230930064903 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Stan Getz: The Last Recording</title><desc lang="nl">Duitse productie uit 1990. Stan Getz behoort tot de allergrootste tenorsaxofonisten ooit en was bekend als 'The Sound' omdat zijn toon bijna hemels mooi was.Zijn belangrijkste bron was Lester Young en werd een bron voor vele anderen terwijl hij zelf nog altijd doorgroeide. Getz kreeg de kans om het vak te leren in veel verschillende belangrijke swing bigbands toen hij nog tiener was door de militaire dienstoproep tijdens de Tweede Wereldoorlog. Hij speelde bij Jack Teagarden (1943) toen hij net 16 was, daarna kon hij invallen bij Stan Kenton (1944-1945), Jimmy Dorsey (1945), en Benny Goodman (1945-1946); hij speelde solo op een paar platen met Goodman. Getz, debuteerde als bandleider op de plaat in juli 1946 met vier titels, werd beroemd toen hij bij Woody Herman's Second Herd (1947-1949) speelde, soleerde (samen met Zoot Sims, Herbie Steward, en Serge Chaloff) op de oorspronkelijke versie van "Four Brothers" en omdat zijn geluid zo goed uitkwam op de ballad 'Early Autumn'. Na zijn vertrek bij Herman, was Getz (behalve enkele uitstapjes naar Jazz at the Philharmonic) de rest van zijn leven zelf de bandleider. Dit programma toont zijn laatste publieke optreden, opgenomen in de Duitse Münchner Philharmoniker op 18 juli 1990. Stan Getz (tenorsaxofoon) wordt begeleid door Kenny Barron (piano), Eddie Del Barrio en Frank Zottoli (synthesizers), Alex Blake (bas) en Terri Lyne Carrington (drums).</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/3696439293280587318.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930064903 +0000" stop="20230930071950 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Face au Public: Odetta</title><desc lang="nl">De legendarische Afro-Amerikaanse folkzangeres Odetta (1930-2008) weet als geen ander de onmeetbare gevoelens van diep verdriet en angst in muziek te vertalen.De spiritual vertelt het verhaal van de Amerikaanse slavernij, waarbij miljoenen Afrikanen aan hun vaderland werden ontroofd. Spirituals, blues en work songs zijn voor Odetta hét middel om de beproeving van onderdrukking en onrecht tot uitdrukking te brengen. Zelfs tijdens haar optreden in het programma 'Face au Public' uit 1964 maakt ze de melancholische expressie van die periode invoelbaar.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930071950 +0000" stop="20230930074734 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Milt Jacksons' Modern Jazz Quartet at the Bozar</title><desc lang="nl">Het Modern Jazz Quartet (MJQ) bestond uit Milt 'Bags' Jackson op vibrafoon, John Lewis op piano, Percy Heath op bas, en Connie Kay op drums.Milt Jackson en John Lewis waren bebopmusici van het eerste uur, die in de late jaren '40 in de band van Dizzy Gillespie speelden. De heren gingen hun eigen weg, en begonnen in de jaren '50 het Modern Jazz Quartet met Heath en Lewis. Bekend vanwege de uitgebalanceerde klank, experimentele jazzvormen, en tot in de puntjes voorbereide concerten bleef het MJQ een immens geliefd jazzensemble tot het allerlaatste optreden in de vroege jaren '90.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/16593198425080979145.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930074734 +0000" stop="20230930080349 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930080349 +0000" stop="20230930090157 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Diggin' the Duke</title><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930090157 +0000" stop="20230930093420 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Flat Earth Society - jazzahead!</title><desc lang="nl">Duitse productie uit 2019. Jazzahead! in het Duitse Bremen is een internationale beurs, tentoonstelling en festival. Het brengt musici, boekers, agenten, organisatoren, musicologen en muziekliefhebbers samen.Hiermee is het uitgegroeid tot één van de belangrijkste gebeurtenissen op de jazzkalender. De veertiende editie van jazzahead! staat deels in het teken van de Noorse jazz, waarmee Noorwegen haar jazzscene onder de aandacht van het Bremer publiek brengt. Eén van de vele groepen die optreden op jazzahead! is de tegendraadse Belgische bigband Flat Earth Society, die werd opgericht door klarinettist, componist en producer Peter Vermeersch. De band verrast pers en publiek met gedurfde, eclectische muziek die afwisselt tussen geheel geïmproviseerd en volledig voorgekookt.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/6211354983314265564.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930093420 +0000" stop="20230930100841 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Badi Assad - jazzahead!</title><desc lang="nl">Jazzahead! in het Duitse Bremen is een internationale beurs, tentoonstelling en festival. Het brengt musici, boekers, agenten, organisatoren, musicologen en muziekliefhebbers samen.Hiermee is het uitgegroeid tot één van de belangrijkste gebeurtenissen op de jazzkalender. Wegens COVID-19 werd tijdens editie 2021 slechts de helft van alle optredens daadwerkelijk opgenomen in Bremen. De overige geplande optredens werden opgenomen door de artiesten zelf op locaties van hun eigen keuze. Eén van de vele groepen die optreden op jazzahead! is Badi Assad, de Braziliaanse virtuoze gitarist, zangeres, stemartiest en liedjesschrijfster die als één van de meest veelzijdige kunstenaars van haar generatie geldt. Zij heeft concerten gegeven in ruim 40 landen. Uit haar 18 albums nam de BBC in Londen haar cd 'Wonderland' (2006) op in hun top 100.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/13506608945314147951.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930100841 +0000" stop="20230930111510 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Troy 'Trombone Shorty' Andrews: Jazz à Vienne</title><desc lang="nl">Franse productie uit 2011. Jazzfenomeen Trombone Shorty serveert een mix van funk, jazz, hiphop en soul tijdens dit optreden op het Franse festival Jazz à Vienne.Troy Andrews, ook wel bekend als ‘Trombone Shorty’, zet met dit optreden een kunstwerk neer. Met de energie van een rockster eert hij de jazzlegendes van weleer in een welhaast hypnotiserend optreden. Met deze mix van stijlen en tomeloze energie weet Trombone Shorty een ongekend goede show neer te zetten.Muziek: Trombone Shorty.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/15225604367653775356.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930111510 +0000" stop="20230930120103 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930120103 +0000" stop="20230930125519 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Matthew Whitaker - jazzahead!</title><desc lang="nl">Jazzahead! in het Duitse Bremen is een internationale beurs, tentoonstelling en festival. Het brengt musici, boekers, agenten, organisatoren, musicologen en muziekliefhebbers samen.Hiermee is het uitgegroeid tot één van de belangrijkste gebeurtenissen op de jazzkalender. De veertiende editie van jazzahead! staat deels in het teken van de Noorse jazz, waarmee Noorwegen haar jazzscene onder de aandacht van het Bremer publiek brengt. Eén van de vele artiesten die optreden op jazzahead! is de Amerikaanse toetsenist Matthew Whitaker. Ondanks zijn recente geboortejaar – 2001 – is deze blinde mult-instrumentalist van ver gekomen. Met zijn veelzeggende debuut 'Now Hear This' (2019) profileert Whitaker zich nadrukkelijk als veelbelovende nieuwe jazzartiest.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930125519 +0000" stop="20230930132642 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">BIRDtv: Boogieball with The NPG and Questlove</title><desc lang="nl">Het is weer tijd voor Boogieball! North Sea Jazz Festival nam Rotterdam weer over en dat betekende maar één ding: het is tijd voor BoogieBall.Tijdens deze inmiddels legendarische Official North Sea Jazz Afterparty kwamen jouw favoriete artiesten in BIRD om te jammen of om voor een avond dj te spelen. Ook dit jaar nodigde BIRD een aantal artiesten van North Sea Jazz Festival uit om dj te spelen en hun favoriete platen te laten horen. Denk aan Anthony Hamilton, Anderson Paak en Kneebody. Nog niet genoeg gehad? Geen probleem, ook Cory Henry, Christian Scott en Jason Lindner zorgen ervoor dat BIRD weer helemaal op zijn kop staat, en dat in jouw huiskamer!</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/13506608945314147951.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930132642 +0000" stop="20230930135653 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Seine Sessions: Avant Garde</title><desc lang="nl">De term ‘jam session’ stamt uit de jaren ’20, toen witte en zwarte muzikanten na hun betaalde optredens een rokerige kroeg opzochten om de jazz te spelen waar ze in hun ‘Paul Whiteman’-stijl bands de kans niet toe kregen.Een vaste bezoeker en deelnemer aan deze sessies was de populaire vocalist Bing Crosby. Men zei ‘he was jammin’ the beat’, omdat hij op de eerste en derde tel van de maat klapte in plaats van de in de jazz gebruikelijke tweede en vierde tel. DJAZZ geeft nu dit ‘jamming’ een 21e-eeuwse dimensie met ‘Seine Sessions’. Het neusje van de zalm uit de Parijse jazz-, soul-, blues-, gipsy- en funkscène treedt op in het legendarische clubrestaurant Le Resevoir. Belangrijk om te weten: de artiesten speelden nooit eerder met elkaar op hetzelfde podium! Tijdens deze aflevering, 'Avant Garde', gepresenteerd door Eddy King, staan unieke optredens en interviews centraal van onder andere het Rodolphe Lauretta Raw Trio en het Jean Louis Trio.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/11831830388540197734.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930135653 +0000" stop="20230930145258 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Vaudou Game - Blues Sur Seine</title><desc lang="nl">Franse productie uit 2015. Sinds 1999 wijdt het Franse festival Blues sur Seine zich aan het promoten van blues en bluescultuur in de regio's Rosny-sur-Seine en Conflans-Sainte-Honorine.De band Vaudou Game trad op op editie 2015. De band speelt onversneden Afrofunk, waaraan de Togolese zanger Peter Solo zijn eigen verkenningen van Vodun harmonieën toevoegt: een effectieve en opwindende combinatie van traditie en moderniteit!</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/4499975790429784505.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930145258 +0000" stop="20230930155456 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Destination Nuits d'Afrique 2019</title><desc lang="nl">In de feestelijke, authentieke en kosmopolitische atmosfeer van Montreal neemt het International Nuits d'Afrique Festival het publiek mee op een muzikale wereldreis.Met ruim 700 artiesten van over de hele wereld biedt het jaarlijkse festival unieke uitingen van Afrikaanse, Caraïbische en Latijn-Amerikaanse cultuur. Onder de optredende bands zijn Degg J Force 3, Ramon Chicharron en Sékouba Bambino. Zij komen uit uiteenlopende muzikale culturen: hiphop, cumbia en jazz. Toch delen deze artiesten passie, uitstraling en talent, die tot uitdrukking komen in hun muziek. Allemaal zijn ze enorm populair.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930155456 +0000" stop="20230930164929 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">The Amazing Keystone Big Band - "We Love Ella"</title><desc lang="nl">The Amazing Keystone Big Band speelt materiaal van hun album “We Love Ella” in dit concert uit 2019 vanuit Salle Pleyel in de Franse hoofdstad Parijs.Onder aanvoering van trombonist Bastien Ballaz, saxofonist Jon Boutellier, pianist Fred Nardin en trompettist David Enhco helpt The Amazing Keystone Big Band over de hele wereld jong en volwassen publiek de enorme rijkdom van de jazz te ervaren. Met "We Love Ella" vindt The Amazing Keystone Big Band de grootste successen van de legendarische jazzzangeres Ella Fitzgerald opnieuw uit.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930164929 +0000" stop="20230930174816 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Jazz Summit - Jazzgipfel 1993</title><desc lang="nl">Na de eerste editie in 1988 groeide ‘Jazzgipfel’ Stuttgart al snel uit tot een toonaangevend jazzfestival, dat in 1994 werd omgedoopt tot ‘Jazzopen Stuttgart’.Nog altijd telt Jazzopen Stuttgart als één van de belangrijkste jazzfestivals van Duitsland, met een doortimmerd programma vol musici uit verschillende muzikale genres, van jazz en blues tot internationale muziek. Editie 1993, die nog net ‘Jazzgipfel’ heette, is een goed voorbeeld van wat dit festival zo goed maakt: met een programma met artiesten als Chick Corea, Moondog, en het Modern Jazz Quartet was 'Jazzgipfel' 1993 een vooraanstaand Europees jazzfestival waar het jazzpubliek moeilijk omheen kon.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930174816 +0000" stop="20230930180345 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930180345 +0000" stop="20230930184630 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Ella Fitzgerald in Brussels: The American Songbook</title><desc lang="nl">Belgische productie uit 1957. Ella Fitzgerald: Live in '57, presenteert de ‘First Lady Of Song’. Met daarbij een hele bijzondere opname: de eerste volledige concertregistratie van Ella op film.Tijdens dit concert, opgenomen in België in 1957, treedt de First Lady op met jazz-grootheden zoals Ray Brown, Herb Ellis en de legendarische Oscar Peterson. Op het programma staan enkele van de grote klassiekers: ‘Lullaby Of Birdland’ en ‘It Don’t Mean A Thing (If It Ain’t Got That Swing)’. Ook al wilde ze eerst danseres worden, luisterde Ella al vroeg naar opnames van Louis Armstrong, Bing Crosby en The Boswell Sisters. Na haar debuut bij een amateurtalentenjacht in 1934, begon ze bij Chick Webb’s orkest in 1935, waar ze meerdere hits mee opnam en de leiding overnam na Webb’s dood. Dit was nog maar het begin van haar carrière, waarin Ella Fitzgerald zich vestigde als de ‘First Lady of Song’ en ‘Queen of Jazz’ met haar bereik van drie octaven. De Amerikaanse jazzzangeres stond vooral bekend om haar pure toon, intonatie en frasering en improvisatorische vaardigheden. Gedurende bijna 60 jaar verkocht Fitzgerald 40 miljoen albums en won 13 Grammy Awards, onder andere met haar fantastische interpretaties van het Great American Songbook.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/3934781738655691515.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930184630 +0000" stop="20230930190000 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930190000 +0000" stop="20230930195350 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Masters of Jazz: Oscar Peterson '63, '64 &amp; '65</title><desc lang="nl">Productie uit 1963. Oscar Peterson: Live in '63, '64 &amp; '65, volgt het ongelofelijke Oscar Peterson Trio drie jaar lang, in drie verschillende landen.Dit legendarische trio uit de jaren ’60, wat nog steeds wordt beschouwd als een van de beste jazz-trio’s ooit, bestaat uit Peterson zelf op de piano, zijn partner voor vele jaren Ray Brown op de bas en Ed Thigpen op de drum. In deze samenstelling gaven ze optredens over de hele wereld en imponeerde ze het publiek met hun ongeëvenaarde muzikale vakmanschap. In deze opname is een zeer vroege opname van Petersons signatuur nummer ‘Hymn To Freedom’ te horen, en is de verbazingwekkende Clark Terry als ‘special guest’ op de trompet en bugel te horen.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/8288367543047015654.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930195350 +0000" stop="20230930201851 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Frank Paavo Quintet - JazzConnect, Westbroek</title><desc lang="nl">Productie uit 2018. Saxofonist Frank Paavo is al sinds de vroege jaren '80 actief in de Nederlandse jazzscene.Zijn spel borduurt voort op de hardbop van de late jaren '50 en vroege jaren '60, vol positieve energie, ritmische intensiteit, en ouderwetse swing.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/2861271000842583182.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930201851 +0000" stop="20230930212718 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Panorama do Choro - Da Pá Virada Sessions</title><desc lang="nl">De serie Da Pá Virada Sessions brengt de beste musici in beeld die de Braziliaanse jazz van nu rijk is.Alle sessies zijn opgenomen in São Paulo en leveren een unieke ervaring op: ze bieden een frisse blik op de Braziliaanse muziekscene. De artiesten zijn samen met de muziekredacteur van Stingray DJAZZ uitgekozen. Eén van de bands die in deze reeks te zien zijn is Panorama de Coro. Deze groep combineert jazz en traditionele Braziliaanse muziek. Dat levert feestelijke muziek op, waar je het dagelijks leven van de straat in terughoort. Panorama de Coro bestaat uit Roberta Valente (pandeiro en percussie), Alexandre Ribeiro (klarinet), Gian Correa (zevensnarige gitaar), Henrique Araujo (cavaquinho), João Poleto (dwarsfluit en tenorsaxofoon) en Yves Finzetto (pandeiro en percussie).</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12840687459300677340.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930212718 +0000" stop="20230930220000 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930220000 +0000" stop="20230930225612 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Edina Mokus - WOMEX 2018</title><desc lang="nl">Spaanse productie uit 2018. Al sinds 1994 komen er talloze musici, boekingsagenten, persbureaus en mediabedrijven van over de hele wereld af op de 'wereldmuziektentoonstelling' World Music Expo (WOMEX).Deze muziekbeurs is door de jaren heen neergestreken in verschillende Europese steden, waaronder Berlijn, Brussel, Marseille, Stockholm, Sevilla, Cardiff en Boedapest. In 2018 vond WOMEX plaats in Las Palmas op Gran Canaria. Eén van de deelnemers was violiste en zangeres Edina Szirtes Mókus, die haar talent tot uitdrukking brengt in een rusteloze verkenningstocht langs verschillende genres. Behalve met haar eigen band en verschillende strijkkwartetten treedt Edina Szirtes regelmatig op met andere musici. Ook doet ze projecten als singer-songwriter en componeert ze voor musicals en danstheater.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/3609400516235930093.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930225612 +0000" stop="20230930230321 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Portrait</title><desc lang="nl">Franse productie. Afl.: DJAZZ Portrait: Ruben Hein. Deze portretten van artiesten, concerten en festivals geven een goed beeld van de jazz wereld.Het zijn portretten van bekende én minder bekende jazz artiesten die ons een inzicht geven in hun leven. DJAZZ vroeg hen onder andere waarom zij een bepaald nummer schreven, wat de eerste plaat was die deze muzikant kocht en wat zijn of haar meest dierbare muzikale herinnering is? De festival portretten zijn mooie reportages van de meest bijzondere jazzfestivals en concerten. Ze laten het festival, de muziek en de ervaring weer herleven.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930230321 +0000" stop="20230930233639 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Pauli Lyytinen Magnetia Orkesteri - jazzahead!</title><desc lang="nl">Jazzahead! in het Duitse Bremen is een internationale beurs, tentoonstelling en festival. Het brengt musici, boekers, agenten, organisatoren, musicologen en muziekliefhebbers samen.Hiermee is het uitgegroeid tot één van de belangrijkste gebeurtenissen op de jazzkalender. De 13e editie van jazzahead! staat deels in het teken van de Poolse jazz, met een Poolse avond waarop Polen haar jazzscene onder de aandacht van het Bremer publiek brengt. Eén van de vele groepen die optreden op jazzahead! is het Finse Pauli Lyytinen Magnetia Orkesteri. Dit klassieke jazzkwartet klinkt in niets klassiek – met hun stevige ritmes en pakkende melodieën speelt het kwartet muziek van nu op jazzahead! editie 2018.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20230930233639 +0000" stop="20231001002356 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Jazzmeia Horn - jazzahead!</title><desc lang="nl">Nederlandse productie. Jazzahead! in het Duitse Bremen is een internationale beurs, tentoonstelling en festival. Het brengt musici, boekers, agenten, organisatoren, musicologen en muziekliefhebbers samen.Hiermee is het uitgegroeid tot één van de belangrijkste gebeurtenissen op de jazzkalender. De 13e editie van jazzahead! staat deels in het teken van de Poolse jazz, met een Poolse avond waarop Polen haar jazzscene onder de aandacht van het Bremer publiek brengt. Eén van de vele groepen die optreden op jazzahead! is vocalist Jazzmeia Horn. Zij behaalde in 2015 de eerste plaats bij de Thelonious Monk Institute International Jazz Competition. In haar indrukwekkende optredens verwerkt de zangeres spiritualiteit, scat, en bezielde vertelkunst; zo ook op jazzahead! editie 2018.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/2752783024453858227.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001002356 +0000" stop="20231001021016 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">A$AP Rocky &amp; A$AP Ferg - At The Hordern Pavilion</title><desc lang="nl">Rakim Mayers, beter bekend als A$AP Rocky, is een Amerikaanse rapper die met zijn mixtape ‘LiveLoveA$AP’ uitgroeide tot een ware hype in de internationale hiphopwereld.Blogs als NME en Pitchfork waren de eersten die de charismatische rapper uit Harlem de hemel inprezen. De hit waar het allemaal om draaide was ‘Purple Swag’, sindsdien ook een begrip in de straattaal van New York. Na de succesvolle single ‘Pe$o’ scoorde A$AP een miljoenencontract bij RCA. Jim Jones en Drake staan al in de rij om met de jonge rapper te werken. Deze show vond plaats in het Hordem Pavilion in Sydney.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001021016 +0000" stop="20231001024716 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Stéphane Grappelli - Maison de la Radio</title><desc lang="nl">Franse productie.In dit concert uit 1961 treedt jazzviolist Stéphane Grappelli op in het Parijse Maison de la Radio met drummer Daniel Humair, gitarist Léo Petit, contrabassist Guy Pedersen en gitarist Pierre Cullaz. Het concert begint met een zeldzame pianosolo door Grappelli, die naast de viool ook piano speelde. Op het programma staan evergreens uit de gipsyjazz, zoals Django Reinhardts “Nuages”, en “Minor Swing”, dat in 1937 voor het eerst op de plaat werd uitgebracht en wel door het beroemde Quintette du Hot Club de France, waarin zowel Grappelli als Reinhardt speelden.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/14644728584406451171.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001024716 +0000" stop="20231001033144 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Vishten - WOMEX 2018</title><desc lang="nl">Spaanse productie uit 2018. Al sinds 1994 komen er talloze musici, boekingsagenten, persbureaus en mediabedrijven van over de hele wereld af op de 'wereldmuziektentoonstelling' World Music Expo (WOMEX).Deze muziekbeurs is door de jaren heen neergestreken in verschillende Europese steden, waaronder Berlijn, Brussel, Marseille, Stockholm, Sevilla, Cardiff en Boedapest. In 2018 vond WOMEX plaats in Las Palmas op Gran Canaria. Eén van de deelnemers was het trio Vishten, dat al ruim 15 jaar het publiek vermaakt met een vurige mix van traditionele Franse chansons en eigen instrumentale composities, waarbij Keltische, Acadische en eigentijdse folk-invloeden met energieke virtuositeit worden vermengd. Het trio bestaat uit multi-instrumentalisten Emmanuelle en Pastelle LeBlanc, allebei afkomstig van het Prins Edwardeiland, en Pascal Miousse, afkomstig van de Magdalena-eilanden.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/5771892675493007247.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001033144 +0000" stop="20231001042351 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">The Mel Lewis Orchestra live at Estival Lugano</title><desc lang="nl">Estival is een jaarlijks jazzfestival sinds 1977 en vindt plaats in het Italiaanssprekende gedeelte van Zwitserland, in een stad genaamd Lugano.Estival biedt een opwindende en in het bijzonder een verassende line-up zich in het bijzonder richt op de wereld van moderne muziek. Bij Estival staat het promoten van de pracht, de tolerantie en het bestaan tussen verschillende culturen voorop. Het Mel Lewis Orchestra was één van de invloedrijkste bigbands sinds het swingtijdperk. Mel Lewis’ kenmerkende gebruik van het cymbaal werd het handelsmerk van het Mel Lewis Orchestra. Deze ongewone band schiep nummer na nummer nieuwe stijlen, en kreeg het voor elkaar om succesvol te blijven in een periode waarin bigbands inboetten in populariteit.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001042351 +0000" stop="20231001045131 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Paradox Live</title><desc lang="nl">Nederlandse productie. Afl.: Paradox Live: Harmen Fraanje.Spannende klanken van moderne jazz en improvisatorische muziek, de zoektocht naar nieuwe, moderne composities, verbijsterende geluiden van noise, rock en pop… Ja, PARADOX Tilburg is Meer Dan Jazz! Grens overschrijdend naar onbekende soundscapes van elektronische muziek… Indie artiesten, blues veteranen en jazz supersterren - ze storten allen hun muzikale hart uit op het podium van PARADOX. Van de eerste babystapjes van jonge en lokale talenten tot de meest aangrijpende geluiden van internationale topartiesten. PARADOX Tilburg is de meest intieme jazzclub van Nederland, met een zeer toegewijd en trouw publiek uit alle hoeken van Europa. In het TV programma PARADOX LIVE! proef je een selectie van de beste concerten en hoor je interviews met artiesten uit de hele wereld. Deze aflevering staat garant voor spektakel met pianist en componist Harmen Fraanje!</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001045131 +0000" stop="20231001050000 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001050000 +0000" stop="20231001055938 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Burton &amp; Ozone - Münchner Klaviersommer</title><desc lang="nl">Duitse productie uit 1995. De 'Münchner Klaviersommer' was een jaarlijks terugkerende concertreeks die tussen 1981 en 1998 plaatsvond in het Duitse München.Hoewel de naam van het festival misschien doet vermoeden dat de programmering vooral op pianomuziek gericht was, traden er talloze grote musici uit de jazz en de klassieke muziek op – en niet alleen pianisten. De concerten vonden gewoonlijk plaats in de Gasteig, de thuishaven van het Münchner Philharmoniker. In 1995 trad vibrafonist Gary Burton op met pianist Makoto Ozone. Deze twee grote jazzmusici staan bekend om hun fenomenale techniek en vooruitstrevende stijl. Hun poëtische improvisaties, die de heren schijnbaar moeiteloos afgaan, komen duidelijk van de bovenste plank.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/10728428868731489086.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001055938 +0000" stop="20231001065928 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Fay Claassen: Two Portraits of Chet Baker</title><desc lang="nl">Nederlandse productie uit 2006. In 2013 is het 25 jaar geleden dat zanger/trompettist Chet Baker door een nog steeds mysterieuze oorzaak stierf door een val uit het raam van zijn hotelkamer in Amsterdam.Zijn muziek is inmiddels geliefder dan ooit. Hoofdrolspeelster van dit concert is de zangeres Fay Claassen die internationale bekendheid verwierf met de dubbelcd ‘Two Portraits of Chet Baker’. In de V.S. werd deze cd uitgeroepen tot de ‘Best Vocal Album of The Year’. In dit concert brengt zij samen met haar top-band met de bekendste jazzmusici van Nederland een ode aan Baker met prachtige liedjes en improvisaties.Muziek: Fay Claassen.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/3717946787433858586.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001065928 +0000" stop="20231001070538 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Portrait: Hans Mantel</title><desc lang="nl">Deze portretten van artiesten, concerten en festivals geven een goed beeld van de jazz wereld. Het zijn portretten van bekende én minder bekende jazz artiesten die ons een inzicht geven in hun leven.DJAZZ vroeg hen onder andere waarom zij een bepaald nummer schreven, wat de eerste plaat was die deze muzikant kocht en wat zijn of haar meest dierbare muzikale herinnering is? De festival portretten zijn mooie reportages van de meest bijzondere jazzfestivals en concerten. Ze laten het festival, de muziek en de ervaring weer herleven.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/13506608945314147951.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001070538 +0000" stop="20231001074424 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">North Sea Jazz Club: Marnix Busstra Band</title><desc lang="nl">Nederlandse productie uit 2015. Gitarist, componist en regisseur Marnix Busstra houdt ervan om grenzen op te zoeken en te overschrijden.Hij reist de wereld af met zijn verschillende jazzbands, speelt zowel gitaar als bouzouki, componeert jazz, schrijft theaternummers, en is één van de drijvende krachten achter de uitbundige theatershows van zijn vrouw Karin Bloemen. Busstra is altijd opzoek naar vernieuwing. Een verfijnde techniek gecombineerd met de creatieve drang om iets nieuws te creëren zorgt ervoor dat zijn muziek zich tot ware kunst ontwikkelt. De gitarist richtte in 2011 de Marnix Busstra Band op. Vergezeld door de getalenteerde pianist Rembrandt Frerichs, de creatieve contrabassist Arnold Dooyeweerd, en de inspirerende drummer Pieter Bast, weet Busstra de horizon van de jazz te verbreden. De composities van Marnix vormen het uitgangspunt van de band. Muzikaal gezien is de band een voortzetting van Marnix’ samenwerkingsverband met de gerenommeerde vibrafonist Mike Mainieri. Het resultaat is een bijzonder ensemblegeluid waarbij de muziek het beste omschreven kan worden als lyrische, veelzijdige jazz, waarin het diepgaande samenspel tussen de muzikanten centraal staat.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/11056986428871337806.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001074424 +0000" stop="20231001080002 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001080002 +0000" stop="20231001092853 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Incognito - Sing Jazz 2018</title><desc lang="nl">Het acid jazz-project Incognito van Jean-Paul "Bluey" Maunick en Paul "Tubbs" Williams komt voort uit de jazz, funk en soul van de jaren 1970.Eind jaren '70 zaten Maunick en Williams samen in de disco- en funkband Light of the World. Nadat ze enkele eigen nummers opnamen werd hun single "Parisienne Girl" een groot succes. Decennia later leverde Incognito’s cover van Boz Scaggs’ klassieker "Lowdown" met Chaka Khan en Mario Biondi veel internationaal succes op. Op Sing Jazz 2018 bezorgt Incognito fans een onvergetelijk optreden met spannende, frisse versies van bekende nummers!</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001092853 +0000" stop="20231001102039 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Michel Legrand Orkest in Spa, 1982</title><desc lang="nl">Buiten jazzkringen is de Franse componist, arrangeur en pianist Michel Legrand vooral bekend voor zijn filmmuziek.Zijn muziek is uitgevoerd door jazzmusici als Sarah Vaughan, Stan Getz en Bill Evans, maar ook door popsterren als Barbra Streisand en Frank Sinatra. Tijdens dit optreden in het Belgische Spa in 1982 brengen Legrand en zijn orkest een aantal van zijn populairste nummers ten gehore, waaronder 'The Summer Knows', 'What Are You Doing the Rest of Your Life?' en 'Les Moulins de mon Cœur'. Afwisselend gezongen in het Frans of Engels, Legrands bevlogen uitvoeringen veroveren hoe dan ook je hart!</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001102039 +0000" stop="20231001103912 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">BIRDtv: Boogieball</title><desc lang="nl">Productie uit 2014. Net als in 2013 nodigt BoogieBall weer een aantal artiesten van North Sea Jazz Festival uit, maar niet om te zingen of muziek te maken.De artiesten spelen voor één keer dj en laten hun favoriete plaatjes horen. Op de vrijdag, die geheel in het teken staat van funk, staat Sheila E achter de draaitafels. Deze voor een Grammy genomineerde zangeres werkte eerder al samen met mensen als Lionel Richie, George Duke, Ringo Starr, Gloria Estefan, Beyoncé, Kanye West en uiteraard Prince. Na haar set draagt ze het stokje over aan Bootsy Collins, één van de oudste leden van George Clintons Parliament-Funkadelic. In de andere zaal jammen artiesten van North Sea Jazz Festival met elkaar in BIRDsessions. Met als host van de sessie op vrijdag onze eigen Flávio Silva, een Braziliaanse gitarist die al heeft samengewerkt met muzikanten als Cuca Teixeira, Thiago Espirito Santo, Sandro Haick en Ed Motta.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/9571517369280896611.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001103912 +0000" stop="20231001113423 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">The Flying Pickets - Don't Turn Around</title><desc lang="nl">de moderne popmuziek binnen te brengen. De vijf heren behaalden in 1983 zelfs een nummer 1-hit in eigen land met hun versie van 'Only You'.Tijdens dit optreden in Theaterhaus Stuttgart hebben de zangers Hereward Kaye, Gary Howard, Michael Henry, Nick Godfrey en Ricky Payne veel vocale verrassingen voor hun enthousiaste publiek in petto.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001113423 +0000" stop="20231001120422 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001120422 +0000" stop="20231001122224 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Portrait</title><desc lang="nl">Franse productie. Afl.: DJAZZ Portrait: Jazzdag. Deze portretten van artiesten, concerten en festivals geven een goed beeld van de jazz wereld.Het zijn portretten van bekende én minder bekende jazz artiesten die ons een inzicht geven in hun leven. DJAZZ vroeg hen onder andere waarom zij een bepaald nummer schreven, wat de eerste plaat was die deze muzikant kocht en wat zijn of haar meest dierbare muzikale herinnering is? De festival portretten zijn mooie reportages van de meest bijzondere jazzfestivals en concerten. Ze laten het festival, de muziek en de ervaring weer herleven.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001122224 +0000" stop="20231001125324 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">jazzahead! 2022</title><desc lang="nl">jazzahead! in het Duitse Bremen is een internationale beurs, tentoonstelling en festival. Het brengt musici, boekers, agenten, organisatoren, musicologen en muziekliefhebbers samen.Hiermee is het uitgegroeid tot één van de belangrijkste gebeurtenissen op de jazzkalender. In 2022 besteedde jazzahead! bijzondere aandacht aan Canada’s jazzscene en traden er in drie dagen tijd veertig internationale jazzgroepen op. Eén van de artiesten die van zich laten spreken op jazzahead! 2022 is de Franse altsaxofonist Léon Phal, in zijn ensemble met trompettist Zacharie Kysk, toetsenist Gauthier Toux, drummer Arthur Alard en contrabassist Rémi Bouyssière. Léon Phal behoort tot een nieuwe generatie jazzmusici die net zo sterk geïnspireerd zijn door jazz standards als door de soul, hiphop en elektronische muziek van de jaren 2000. Zijn vrije, dynamische interpretaties zijn altijd krachtig geworteld in de jazztraditie.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001125324 +0000" stop="20231001132607 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Paradox Live</title><desc lang="nl">Nederlandse productie. Afl.: Paradox Live: Bertus Borgers &amp; The Young Retro's.Spannende klanken van moderne jazz en improvisatorische muziek, de zoektocht naar nieuwe, moderne composities, verbijsterende geluiden van noise, rock en pop… Ja, PARADOX Tilburg is Meer Dan Jazz! Grens overschrijdend naar onbekende soundscapes van elektronische muziek… Indie artiesten, blues veteranen en jazz supersterren - ze storten allen hun muzikale hart uit op het podium van PARADOX. Van de eerste babystapjes van jonge en lokale talenten tot de meest aangrijpende geluiden van internationale topartiesten. PARADOX Tilburg is de meest intieme jazzclub van Nederland, met een zeer toegewijd en trouw publiek uit alle hoeken van Europa. In het TV programma PARADOX LIVE! proef je een selectie van de beste concerten en hoor je interviews met artiesten uit de hele wereld. Deze aflevering staat garant voor spektakel met muziek van eigen bodem: Bertus Borgers &amp; The Young Retro's!</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001132607 +0000" stop="20231001142156 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Wynton in the South Bank Show</title><desc lang="nl">Op technisch gebied wordt hij gezien als een van de meest briljante spelers in de geschiedenis van de trompet, maar jazzmuzikant Wynton Marsalis is ook een meester van de klassieke muziek en een goede componist.De camera’s volgen Marsalis naar New York, naar zijn geboortestad New Orleans, en naar zijn repetitie studio’s waar we hem en zijn muzikanten het album Blood on the Fields zien maken. Hierbij vertelt Marsalis over zijn muziek en zijn manier van werken.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001142156 +0000" stop="20231001154510 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Terrasson &amp; Belmondo: À Nous Garo</title><desc lang="nl">Franse productie uit 2014. Elk jaar vindt het Jazz en Baie festival plaats in de prachtige baai van Mont Saint-Michel.Vandaag staan twee muzikale zwaargewichten op het podium: de Franse jazzmuzikanten Jacky Terrasson en Stéphane Belmondo. Pianist Terrasson en trompettist Belmondo spannen samen voor een bijzonder concert waarin jazz gecombineerd wordt met soul een vleugje Franse chanson. De Frans-Amerikaanse Terrasson houdt ervan de wereld over te reizen om muzikale samenwerkingen aan met anderen, of concerten te geven met zijn eigen trio, kwartet of kwintet. Zijn diepgewortelde vriendschap met Stéphane Belmondo leverde al een reeks briljante optredens en albums op. De ene keer treedt de trompettist op op Terrassons album ‘Gouache’, de andere keer is de pianist de gast op Belmondo’s album ‘Ever After’. Tijdens het Jazz en Baie festival staat het duo op het podium garant voor een waar piano en trompet-avontuur: een absolute aanrader!</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/14712739777049496975.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001154510 +0000" stop="20231001163314 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Earl Hines Kwartet in Spa, 1977</title><desc lang="nl">Ondanks zijn gevorderde leeftijd was de legendarische jazzpianist Earl Hines in topvorm tijdens dit optreden in Spa in 1977.Met een band bestaande uit Rudy Rutherford (klarinet en tenorsaxofoon), Jimmy Leary (bas) en Eddie Graham (drums) brengt hij de zaal tot leven met zijn versies van “I Can’t Believe That You’re In Love With Me” en “The Man I Love.” Zangeres Marva Josie voegt zich bij de groep voor uitvoeringen van “A Sunday Kind of Love” en het welbekende “Kansas City” alvorens de set wordt afgesloten met een spetterende vertolking van “Caravan”.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001163314 +0000" stop="20231001173301 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Les McCann: Live in New Orleans</title><desc lang="nl">De muzikale autodidact Les McCann werd met het verschijnen van zijn album ‘Swiss Movement’ – in 1968, opgenomen met Eddie Harris – plotsklaps een wereldwijde jazzster. Toch heeft deze muzikant veel meer kanten.McCann schakelt moeiteloos tussen stijlen en staat in elke rol zijn mannetje: van bop tot fusion, van zang tot elektrisch piano, clavinet of synthesizer. Zijn mix van kerkmuziek en swing past perfect binnen de geest van zijn tijd, ook al kon hij op een gegeven moment in de jaren ’90 door ziekte nog maar met een enkele vinger spelen. In de uitzending van vandaag brengt McCann gospel terug naar New Orleans, waar deze set in 1983 gespeeld werd. McCanns zang zegeviert in de soulvolle uitvoering van veel van zijn hits, waaronder ‘Just Like Magic’. Hij wordt begeleid door zijn fantastische ‘Magic Band’ bestaande uit saxofonist Bobby Bryant Jr., bassist Curtis Roberson Jr. en drummer Tony St. James.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001173301 +0000" stop="20231001184044 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Jacques Kuba Séguin: Litania Projekt</title><desc lang="nl">In het ensemble van trompettist Jacques Kuba Séguin zitten een aantal van Montreals meeste expressieve muzikanten: naast trompettist Jaques Kuba Séguin zelf leveren contrabassist Frédéric Alarie, pianist JonathanCayer, en drummer Kevin Warren subtiele en lyrisch muzikale momenten. Samen met zijn ensemble weet Jaques zijn trompet te laten klinken zoals we dat instrument zelden horen. De heren spelen een programma dat afwisselt tussen moderne en traditionele stijlen.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001184044 +0000" stop="20231001190000 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001190000 +0000" stop="20231001195455 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">John Coltrane</title><desc lang="nl">Afl. 4: Verken de muziek van één van de invloedrijkste en vooruitstrevendste saxofonisten uit de jazzgeschiedenis: John Coltrane!Dompel jezelf onder in deze verzameling met opmerkelijke optredens uit de eerste helft van de jaren ’60, waarin we zien hoe Coltrane’s ongeëvenaarde muzikaliteit en unieke geluid een allesbepalende transformatie ondergaan. In opnames uit verschillende Europese steden zien we Coltrane nummer spelen als “Autumn Leaves”, “Hackensack”, “My Favorite Things”, “I Want To Talk About You”, “Vigil” en “Naima”. Ontdek zelf waarom de muziek van John Coltrane de levens van zovele muziekliefhebbers heeft veranderd!</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001195455 +0000" stop="20231001205145 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">B.B. King: The King of the Blues in Stuttgart</title><desc lang="nl">Duitse productie uit 1997. Deze uptempo, funky uitvoering bewijst wel weer dat B.B. King, één van de Meesters van de Blues Gitaar het nog steeds in de vingers heeft.De band bestaat uit een aantal van de beste blues muzikanten van tegenwoordig en ze spelen alle klassieke nummers van B.B. King.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/5960880852537864777.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001205145 +0000" stop="20231001215440 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">The Art Farmer Quartet live In England</title><desc lang="nl">Art Farmer: Live in '64 belicht een geweldig concert uit 1964 van de grote bugelspeler in zijn hoogtijdagen.Farmers fenomenale band bevat de legendarische gitarist Jim Hall, drummer Pete La Roca, en bassist Steve Swallow. Dit uitmuntende ensemble voert met finesse zowel standards als eigen composities uit, waaruit eens te meer blijkt waarom Farmer tot de meest innovatieve blazers van de jazz wordt gerekend.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001215440 +0000" stop="20231001220000 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001220000 +0000" stop="20231001233859 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Jazzed Out New York City</title><desc lang="nl">Jazzed Out laat zien dat elke willekeurige spot plek gebruikt kan worden als podium. Ongebruikelijke locaties verspreid over diverse wereldsteden worden als decor gebruikt voor korte jazzoptredens.Denk hierbij aan garages, straathoeken, metrowagons en parken. De ongecompliceerde ruwheid van de metropolen smelt samen met de muzikale creaties van verschillende artiesten die op zoek zijn naar het perfecte ‘Urban Podium’. In deze aflevering is New York aan de beurt. Onder anderen saxofonist Steve Coleman, het Aaron Goldberg Trio en trombonist Frank Lacy tonen aan dat jazz overal op zijn plaats is.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/7895604897400851388.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001233859 +0000" stop="20231001235357 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">Portrait of Mike del Ferro</title><desc lang="nl">Pianist Mike del Ferro reist de wereld over op zoek naar nieuwe muzikale invloeden. In 2012 kreeg hij een contract bij Challenge Records voor een serie van maar liefst 12 albums.Hiervoor gebruikt Mike stijlen van over de hele wereld en geeft hier zijn eigen invulling aan. Mike vertrekt in 2012 naar zijn 100e bestemming. Mike vertelt waarom hij reist, wat dit betekent voor hem en zijn muziek, en hoe dit zijn kijk op de wereld heeft veranderd.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/14757394713502600397.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
<programme start="20231001235357 +0000" stop="20231002000550 +0000" channel="Stingray DJAZZ"><title lang="nl">DJAZZ Clips</title><desc lang="nl">Een bijzondere collectie van clips uit alle jazz genres, van de mooiste concerten en de meest bijzondere festivals, uitgevoerd door de beste jazzmuzikanten.</desc><icon src="https://cdn.gvidi.tv/img/booxmedia/2e87/12472387950000847856.jpg"/><rating system="kijkwijzer"><value>AL</value></rating></programme>
</tv>